{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050880",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "고란사"
    },
    "text": "1984年5月17日、忠清南道の文化財資料に指定されたコランサは大韓仏教曹渓宗第6教区本寺の麻谷寺の言葉の間です。伝わる百済と関連された伝説があるが、正確な遺跡や遺物はなく、現在のコランサは高麗時代に創建されたということです。寺の後には皐蘭(皐蘭井)がいる岩の割れ目があり、その上岩の隙間にはうらぼし(皐蘭草)が育っています。ある説にはコランサが本来、百済の王たちのための東屋であり、また、宮中の私の仏前(內佛殿)だったと伝えられています。また、百済の滅亡の際、落花岩で消えて行った三千人の女官の魂を慰労するため、1028年(高麗・顕宗19)に建てられた査察とも言います。",
    "QA": [
        {
            "question": "コランサはいつ指定された文化財ですか？",
            "answer": "1984年5月17日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "コランサはどの宗派の本寺ですか？",
            "answer": "コランサは大韓仏教曹渓宗第6教区本寺の麻谷寺の言葉の間です。"
        },
        {
            "question": "コランサは何と関連された伝説があるのですか？",
            "answer": "コランサには百済と関連された伝説があります。"
        },
        {
            "question": "コランサはいつ創建されたと言われていますか？",
            "answer": "現在のコランサは高麗時代に創建されたと言われています。"
        },
        {
            "question": "コランサの後ろには何がありますか？",
            "answer": "コランサの後ろには皐蘭(皐蘭井)がいる岩の割れ目があります。"
        },
        {
            "question": "コランサは何のための建物だったと伝えられていますか？",
            "answer": "コランサは百済の王たちのための東屋や宮中の私の仏前(內佛殿)だったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "コランサの建設の目的は何でしたか？",
            "answer": "コランサの建設は百済の滅亡の際、三千人の女官の魂を慰労するために建てられました。"
        },
        {
            "question": "コランサはいつ建てられましたか？",
            "answer": "コランサは1028年(高麗・顕宗19)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "コランサには遺跡や遺物はありますか？",
            "answer": "正確な遺跡や遺物はありません。"
        },
        {
            "question": "コランサの上岩の隙間には何が育っていますか？",
            "answer": "コランサの上岩の隙間にはうらぼし(皐蘭草)が育っています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 209,
        "QA": 350
    }
}